瑞士 pCloud 調查：IG．FB 收集最多用戶數據

一個手機 app 收集多少用家數據資料，可能會是用戶考慮使用與否的因素之一，不過大家不知道的是，原來 Instagram、Facebook 等大家常用的 apps 是收集得最多用戶數據，以瑞士雲端儲存服務公司 pCloud 近日公布，關於 App Store 熱門 app 收集用家數據資料的調查所提，IG 及 FB 收集用戶數據的比例，分別達 79% 及 57%。

瑞士雲端儲存服務公司 pCloud 公布一項關於 App Store 熱門 app 收集用家數據資料的調查
當中發現 Instagram、Facebook 及 LinkedIn 是收集最多用戶數據的 3 個 apps
調查也提 App Store 上有 52% 的 apps 會跟第三方分享用戶數據

瑞士雲端儲存服務公司 pCloud 近日公布的調查，會就 App Store 上熱門 app 收集用家數據資料的多寥，如收集用戶個人資料比例、與第三方分享數據深入程度等，進行分析調查。當中發現 Instagram、Facebook 及 LinkedIn 是收集最多用戶數據的 3 個 apps，比例分別達 79%、57% 及 50%。調查也提，App Store 上有 52% 的 apps 會跟第三方分享用戶數據，一方面開發者想藉收集用家資料來改良 apps 設計，提升使用體驗，但另一邊廂，有關資料也會被視為廣告促銷的重要素材，能否投放用家感積趣的資料，都是靠此而來。

有收集最多用戶數據的 apps，就自然有收集最少用戶數據的 apps 的。從調查可見，收集最少用戶數據的 apps，包括了 Clubhouse、Signal、Telegram、Zoom 等大熱程式。或者大家看過以上調查結果會感到擔憂，但 Apple 已計劃於 iOS 14.5 正式版中，強制要求開發商於應用程式資料介紹內清楚列出收集用家個人資料數據，並限制在未經用家同意下，不能收集相關數據，相信應用讓用家私隱更具保障。

pcloud 用家到此一遊

hkepc中坑？

免費係最貴

Deliveroo Uber Spotify 都賣數據

咁你有咩推介

lifetime

x2, 但買完發覺自己無野放上去

點會唔賣
記住你中意食乜
係邊區落單
幾時落單
全部都係值錢數據啊

Pcloud唔係比有會員踢爆會偷睇你資料

近排出咗個 backup 功能
你無用到咩

我用黎sync d 相同video 同 document
都有幾十g

比多少少有end to end encryption

邊有

有，之前有個會員upload左av定乜七，比pcloud del左成個file

link 呢？

淨係香港都已經有公司賣緊呢類service 知曬各區對唔同菜式嘅供需，繁忙時間同平均消費，開餐廳幾有用，尤其係做外賣/樓上舖

用browser上fb ig係咪收集少啲？